<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>乂轶·轶名-0verDay – </title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on 乂轶·轶名-0verDay</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
      
    
    
    <item>
      <title>白眼狼传</title>
      <link>http://localhost:1313/essay/%E7%99%BD%E7%9C%BC%E7%8B%BC%E4%BC%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/essay/%E7%99%BD%E7%9C%BC%E7%8B%BC%E4%BC%A0/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;猎人早就知道它是狼了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但它不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“砰——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它听得出来，猎人这一枪命中了。猎人给它训练出的本能驱使它撒腿狂奔，子弹命中处涌出的血指引它找到了那头不幸的鹿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它扑了上去，撕扯下一大块肉来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“畜牲，别吃生肉！”猎人哼哧哼哧地追过来，抄起枪托砸它的头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他怕，这几年来他一直把它当成狗来养，不让他吃生肉，生怕它想起自己是头狼来，他知道，狼是不亲人的，说不定那天他就会在熟睡的时候被这它像这样咬下一大块肉来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他得养他，市面上给猎人用的狗都太不实用了，这头狼或多或少能弥补他找不到合适的猎狗的难处，而且这家伙能胜任猎狗的职位，还能做的相当出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这几次狩猎，不论他怎么用枪托砸它的头，它还是会吃下几块生肉，他知道，它越来越渴望吃生肉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越像头狼了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他得除掉它，就在今晚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当猎人拿着上膛的枪蹑手蹑脚走到狗舍（或者应该叫狼舍？）前时，它醒了，但它闻的出是猎人，它没有在意许多，作为一条狗，它理所应当地起身去迎接这位衣食父母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迎接它的是阴森森的枪口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它愣在那，这把枪它知道，每次见到猎人把这枪端起来瞄准时，它就得做好冲刺的准备，猎人把这叫做“狩猎”，但这次，往日指向它要追的猎物的方向的东西这次指向了它，难道这次狩猎，枪响之后，它要撕扯自己了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猎人这时也愣在原地，他不知道这头狼还觉得自己是狗，还会出来迎接他这位“主人”，但不管它把尾巴摇得多么热烈，他都得除掉它，为了今后一个时刻存在的——或许是不存在的——“隐患”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枪响了，但没有打中它的脑子，因为猎人愣的那一下，枪口也随着他的身体微微颤抖了一下，子弹带走了它的一只眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猎人的身影在它眼中染上了一层血红。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枪声在静夜中隆隆作响，这是猎人给它送别的礼炮，它多带走了猎人几颗子弹，在血红的山林中落荒而逃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这畜牲吃了这么多子弹，又瞎了一只眼，想必也活不久。”猎人这样想，嘟囔着收了枪，又把那座简陋的狗舍拆了，拿来当明天的柴火烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实也确实如猎人所想，它没在林子里跑多久，便栽在了草地上，渗出的血在身下一片绿草中开出了一朵红莲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如后来狼群没有闻到血味找到他们想象中的这头“猎物”，或许它会死于失血，哪怕不是这样，林子里也会有其他掠食动物来认领这顿美餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它是猎人养的那头狼！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能留他，狼群也曾养育过它，但它却反过来帮猎人猎杀狼群，白眼狼！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼王还是决定留下了它，毕竟它还是一头狼，是狼就是狼群的一份子，作为狼王它深谙这点，它靠着自己作为老狼王的威望把它留了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在狼群里它恢复的很快，它的那只眼睛也从红色慢慢转白——它成了名副其实的白眼狼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚进入狼群时，它还不能参与到狩猎中，它太虚弱了，跑起几步就得被体内的子弹拽回到地上，于是它成了狼群里的累赘——狼群显然不欢迎只进不出的家伙，他们纷纷叹息于老狼王的糊涂，也愤恨于这位白眼狼同胞过去给猎人当走狗的种种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼群在一次狩猎中抢走了鬣狗的大餐，这次“抢劫”活动中参与抢劫的狼群成员都饱餐了一顿，又在回来后招呼着这位白眼狼同胞去享受或许已经开始腐烂的“大餐”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果不其然，现在这顿大餐是乌鸦在享用，白眼狼还是决定不去参与这场已经令它恶心的盛宴了，它开始往回走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伙计，你附近有一头小羊，看到那边的林子吗，穿过去就能找到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声音来自树上的一只乌鸦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来不及多想什么，饥饿驱使它跟随乌鸦的指引去找那只被父母抛下的小羊，“你为什么给我找食物？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么给你找食物，你吃了之后我就能吃了，我是一只被鸦群赶出来的乌鸦，鸦群在哪我就不能在哪，我给你找猎物，你给我留食物，鸦群会羡慕我的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自此，白眼狼就离开了狼群而跟着乌鸦觅食，它终于不用忍受狼群中的种种非议了，但狼群也因此更加确定它是白眼狼——人类眼中的白眼狼，同样也是狼群眼中的白眼狼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌鸦和白眼狼的合作很愉快，乌鸦很好地补足了白眼狼另一只眼的缺陷——作为一只更高维度的眼睛，它也显然比白眼狼原来的那只眼睛更为出色。好似猎人用白眼狼来代替猎狗一样，白眼狼用乌鸦代替它的那只眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次精妙的猎杀大型猎物的合作狩猎成功后，山林里少了一团会跑的食物，多了一份保质期不久的即食盛宴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白眼狼在确认自己已经饱食到往后三天可以不用进食后，躺在一旁的草丛中开始休憩，把残羹留给乌鸦解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知是多久之后，白眼狼醒来时发现它的猎物上站着一圈的乌鸦，它也记得，帮它的那只乌鸦是游离在鸦群之外的，所以它认定，这个鸦群打扰到了它朋友（亦或是恩人）的用餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它决定赶走它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但它不知道的是，这些是乌鸦招呼来的好友亲朋，在它向它们展示它离开鸦群后立下的丰功伟绩时，白眼狼冲上来打碎了它的形象，来客们四散而飞，而有几只不幸的乌鸦则惨死在了白眼狼的牙下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它再也不和它合作了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它再一次地成为了“白眼狼”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乌鸦离开后白眼狼还是能正常狩猎的，但它常常远远地看着享受它吃剩下的食物的鸦群，有着说不出来的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再有白眼狼的事的时候是在很久之后了，猎人终于从市场里淘到了一条还算不错的猎犬，狼群深受其害，老狼王也在这段时间惨死在猎人枪下，新狼王白狼继位后找上了这位早已被狼群遗忘的白眼狼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白眼狼毫不犹豫地接下了反击猎人的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“砰——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一头四条腿的猎杀机器从枪声来处的草丛里射出来，扑上了那只身上淌着血的鹿的身上。“好样的，今天多给你吃点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狗摇着尾巴表示高兴，虽然它应该不知道自己在高兴什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它突然从那一团血腥味中闻到了一种其他的动物的味道——那是狼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白眼狼向猎犬猛扑了过去，就像那年它向它参与猎杀的鹿扑过去一样，它恶狠狠地撕下了它的一大块肉，猎犬哀嚎着和白眼狼扭打在一起，狼群远远地听到了猎犬凄惨的哀嚎声，觉得或许这是猎人的又一什么新招式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当猎人赶到这两团血肉模糊的动物旁时，猎犬已经被白眼狼咬中了脖颈，断了气——狼不论怎样还是比这个后辈厉害些的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猎人看到这团血色中若隐若现的白眼，气不打一处来，“那天没除了你这个恶种，今天就来祸害我，我非得教你死我眼前不可！”说罢抬枪便射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白眼狼身上中了一弹，它呜叫着松开猎犬，又扑到猎人身上，猎人在装弹的慌乱中用手臂去挡，它便用尽全身的气力在那上面咬上了一口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“畜牲，我可也是你的半个爹呐！”猎人就着传遍全身的剧痛大喊一声，另一只手摔下枪拔出腰间的砍刀，他怕砍中了自己的手臂，便用刀尖向白眼狼的肚上穿去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;血淌了下来，黏在地上，又开了一朵在那天夜里白眼狼见过的红莲，但这一次，谁都帮不了它了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这白眼狼，可害得我一番苦。”在白眼狼死后，它还久久没有松口，猎人只好把它的头骨也砸碎，这才松了手臂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天夜里，猎人同时吃到了三种肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当白狼得知猎人失去猎犬的喜讯时，招呼狼群连夜嗥叫以纪念白眼狼的功绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在许久之后的狼群中，每头狼王都会提到白眼狼作为狼的反例，狼群在那时也都只会想起那头只会分享猎物而不参与狼群狩猎的，最终抛下狼群自己过好日子去的，一只眼珠是纯白色的，白眼狼。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;原文写于2025.04.14，在图书馆复习完高数后&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后记于2025.11.24，大物期中考后&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概能想起来当初为什么写这篇文，高中有段时间想试试动物小说，就二刷了一遍《狼王梦》，后来又在某纪录片里看到乌鸦和狼是有合作关系的，当时大为震惊，就写了文中狼鸦合作的情节&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面偶然思考到一个问题：假如我的救命恩人要我的命，我给是不给？于是就诞生了里面猎人的情节&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上两段缝到一起，就是这短篇了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里我想写的无非就是关于狼&amp;quot;白眼&amp;quot;的原因：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;因为外貌而被直观认定为白眼&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;因为不清楚事态盲目帮忙而被指责白眼&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;受施恩者迫害而反目&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;受其他更重要的人或事影响转而攻击不那么重要的人的利益&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
