<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>乂轶·轶名_yy – </title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on 乂轶·轶名_yy</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
      
    
    
    <item>
      <title>2025回顾</title>
      <link>http://localhost:1313/essay/back2025/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/essay/back2025/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;本篇回顾动笔于12月23日，最后更新于12月28日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显而易见，我又活了一年——哇我好厉害，我又失去了一年的生命——哇我离死不远了，随我怎么想吧，反正得对这曲折的一年做个总结了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不记得的东西肯定比记得的多，所以写的不全也没办法&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;干的好事&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;干的好事&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e5%b9%b2%e7%9a%84%e5%a5%bd%e4%ba%8b&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;此章节的永久链接&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;看的&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;看的&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e7%9c%8b%e7%9a%84&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;此章节的永久链接&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我就不翻读书历史了，想想有什么印象深刻的书吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先就是《堂吉诃德》，这也是我第二次看这本书，第一次是在初中疫情的时候，用我哥的平板看的，那个时候是打着看书的名号玩游戏，所以理所应当没看完，而这次也是终于看完了第一遍，这本书有人说是讽刺旧世纪的过时的骑士精神，也有人说是赞扬不朽不灭的理想主义，我当然偏向后者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;名为生活的大风车啊，我要和你大战三百回合&amp;rdquo;，这个肯定不是原文的，是我在知乎上看到的，我拿来做了一段时间的qq签名，后面改成&amp;quot;你至今没有写出诗&amp;quot;了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是三刷《活着》，这个是老相识了，在今年4月还是5月前，我还没有完全投入游戏开发中去，就带着一些半吊子游戏开发的本事在原地迷茫，干游戏开发也不是，但干学校的东西又让我觉得没劲（C++面向对象我就去了两次课，没复习，随随便便就过了），于是就又翻开了《活着》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有是《控制论与科学方法论》，我目前就看了一遍，说实在的，我肯定得后面再刷几遍才能看懂，我粗浅的理解就是，拿三论量化生活中的各种可控事件，从而找到&amp;quot;最优路径&amp;quot;，这就是切了&amp;quot;方法论&amp;quot;这个题了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一个《局外人》，这是某活动中结识的某个人推荐的，从这本书中我似乎看到了未来的我，或者说未来的&amp;quot;众人&amp;quot;——因为生活中的坏事实在太多了，我们对于世界中发生的事情逐渐麻木，很显然地，我不知道怎么拜托这个死循环，也逐渐向文中的&amp;quot;局外人&amp;quot;靠拢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些比较杂的书，比如《舒克贝塔》，《被讨厌的勇气》，《许三观卖血记》，《罗生门》，《地狱变》什么的，这些就不多提了&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;写的&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;写的&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e5%86%99%e7%9a%84&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;此章节的永久链接&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;正式开始动笔《王朝与帝国》，我的规划是每个月写一篇，一篇大概2k到3k字，目前写了6篇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写成了《白眼狼传》，这篇短篇主要写我对我曾经很厌恶的那种知恩不图报的人的思考&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有了《墓碑海的帆船》的构思，这篇短篇主要观点是&amp;quot;我们站在巨人的尸体上看世界&amp;quot;，很早的时候写过一点，但不满意就决定重写了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有了《夜游》的构思，这篇短篇主要是写一个精神崩溃的人终于决定了结自己的生命，却最终发现自己早就已经死了的故事，反映了我期末考后的精神状态&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来还想写一篇《傻逼的教育》的，借上交大生存手册来表达我对某些没有用但必须要学的科目的愤慨，但过了一天之后就不记得要写啥了&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;游戏开发经历的&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;游戏开发经历的&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e6%b8%b8%e6%88%8f%e5%bc%80%e5%8f%91%e7%bb%8f%e5%8e%86%e7%9a%84&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;此章节的永久链接&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我是在2024年12月跟着教程做出了第一款看的过去的游戏，随后我作为ue主程参加了2025ggj，当时我学ue差不多3个月，做出来一个视觉小说作品——SCUM浮沫，效果并不好，额应该说是很烂，当时认识了几个策划和美术，比赛之后也没有什么交集了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后在5月左右，我的某小学同学作为程序和我合作开始了游戏开发，当时他学的是godot，随后我们做出了第一个可以说是项目的游戏——双王之战，是一个棋类游戏，策划案是我在高中就写好了的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后就是暑假，我的某高中同学作为美术也加入了我们的队伍，随后就开始了第一个长期项目的开发——SoulOfCard牌魂，但很可惜这位美术在今年刚上大一，所以没有多少空余时间可以耗在游戏开发上，所以这个项目自然而然就搁浅了，或者说是褒姒了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再往后就是TapTap聚光灯21天线上gamejam了，在这个比赛上我们团队做出了第一个作品——DebugDeadline（我不知道中文名该叫什么，感觉叫什么都没英文的有韵味），由于美术在这段时间很忙，所以这个游戏3/4的美术素材是在最后3天内赶完的，实话说并不好玩，bug也挺多的，但好在看起来还不错，可以作为一个面子项目和别人说&amp;quot;我们还是可以做出游戏来的&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再就是一个短命的长期项目——EndOfFuture未来末日，这个项目随着美术摆烂也搁浅了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后是12月的TapTap聚光灯48Hgamejam成都场，这个比赛中我们认识了一个在职策划和一个美术，也做出来一个只能看的过去的作品——我是哥布林，但很显然，大家对这个结果都很失望，也可以说是重蹈ggj覆辙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结：全失败收集&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;学的&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;学的&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e5%ad%a6%e7%9a%84&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;此章节的永久链接&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在游戏开发领域，只能说除了GDScript之外，其他的知识都没怎么花时间，我今年应该是学了点C#，C++和他们适配引擎的变体&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;点了些技能点：玩法/系统+/数值/ui/ai策划，Godot卡牌程序+，ps+/pr/ae（+相当于二级技能）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（吐槽：唉我已经学了一年游戏开发了，怎么还没有什么像样的作品）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他领域，学了下泡茶，学了制香，末了还学了点针线活&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考证的话，把六级过了，裸考擦线过的，把驾驶证拿了，莫名其妙拿的&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;干的不知道算好还是坏的事&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;干的不知道算好还是坏的事&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e5%b9%b2%e7%9a%84%e4%b8%8d%e7%9f%a5%e9%81%93%e7%ae%97%e5%a5%bd%e8%bf%98%e6%98%af%e5%9d%8f%e7%9a%84%e4%ba%8b&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;此章节的永久链接&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;学校学习&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;学校学习&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e5%ad%a6%e6%a0%a1%e5%ad%a6%e4%b9%a0&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;此章节的永久链接&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;知道我的人肯定知道，我就是不想上学校的课程，那么很显然，我挂科就是理所应当的，大一下午总共挂了三门科，分别是高数下，工程经济学，离散数学，大部分人不知道我挂了科，只有极少数人知道我挂了一门科——这些人知道的我挂科的科目还不一样，目前和我关系近的人中只有家长和辅导员知道我挂了三门科（看来还是没什么朋友关心我的嘛嘻嘻）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高数挂了是预料之中，我对纯粹的数字和符号的敏感性确实不高，也不想花时间在数学上，然后就挂科了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工程经济学我是无语了，我不知道为什么一个程序员要去学经济，要实在之后当大型项目的工程师为什么不再招一个搞经济专精的辅助，我想不通，沙币科目，可能就是因为这本书的教材是杭电编的，就让我们学，就连计科的人也得学（别问我怎么知道的，问就是我是跟着计科的人重修的），考试难度也告诉我们它不是按水课的标准来上的，沙币科目，完全是浪费时间&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离散数学更是，额我也不知道怎么说了，我前期旷课多，于是被老师记住了，老师后面就每次上课都点我的名回答问题，我上课是不会听的，那么自然就答不上来，自然平时分就低了，自然就挂了&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;发情&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;发情&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e5%8f%91%e6%83%85&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;此章节的永久链接&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;额有些猎奇的标题，但无妨，反正回顾就得讲真话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年有点喜欢上了几个女生&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些交集的一个是线下活动认识的，刚认识没一个星期就表白了（因为当时是期末周，我得把其他事情清掉，把主要精力放在复习上），然后知道她就在那次线下活动中找到了其他人做男朋友（还是晚了一步吗&amp;hellip;虽然即使没有我感觉我也没戏），其他几个跟我都没什么交集，就是我纯粹意淫，没什么好说的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很可惜，&amp;ldquo;穷则独善其身，达则兼济天下&amp;rdquo;，假如我没有我认为能拿得出手的能力或成就的话，我不会去主动花时间在这上面（哪怕我清楚我的性压抑或者说爱压抑已经有些严重了），毕竟撇开理想主义，大男子主义让我不想让我的人和我一起受苦&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;玩的游戏&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;玩的游戏&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e7%8e%a9%e7%9a%84%e6%b8%b8%e6%88%8f&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;此章节的永久链接&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这个点能写有些多，让我打开下我的steam和xhh年度回顾&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://s.team/y25/hnwjptqn?l=schinese&#34;target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;steam2025年度回顾&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年玩了764小时游戏，额相当于平均每天2小时，看来还蛮健康的（对的对的哦不对不对），其中cs就玩了331小时（那么下面就不说cs了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首当其冲的就是严阵以待，占领了我的暑假的两巨头之一，ron！时长120h：我不懂什么交火规则，什么人质，那不是没拿枪的罪犯吗，统统沙了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就是一如既往的反差，当完特警后就该当劫匪了，巨头之二，payday2！时长60h：抢银行什么的还是太拉了，要抢就得抢核弹头这样带劲的东西&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再降一档就是最近玩的群星，时长40h：殖民征服什么的还是太麻烦了，低贱的碳基生物迎接我铁心灭绝者的地爆天星吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是长短游戏时长分界线：岩神（深岩银河），院神（犹格索托斯的庭院），杀手暗杀世界（把所有人全杀了也算潜行通关），消光：困兽（这游戏我原价预购的被背刺麻了，但还是四天玩了24小时，只能说消光系列虽死不僵，在3A里还是顶流），暗黑地牢（作为一个四人下地牢，五人疯着出来的游戏，每次我沮丧的时候都可以从这个里面吸取一些黑色生命力），这五个游戏我都玩了30到40小时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再往下就是一些小游戏了，玩的时间不多，比如：荣耀战魂（感觉太吃练习了），逃离鸭科夫（搜打撤不适合我），狙击手幽灵战士契约2（什么潜行游戏，有枪不开无双我是傻子），The Escapists 2（逃脱者2），丝之歌（还没通关），王座陨落（惊艳到我的独立游戏），九日（空洞奥日之下第三类银），九王（和小丑牌坐一桌），坏北（小体量RTS的标杆），游戏时长都在20到10小时不等&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;总结&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;总结&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e6%80%bb%e7%bb%93&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;此章节的永久链接&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;众所周知，我的运气很差，当我想做些什么的时候，总是会有些别的事要我应付&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;活的真不得劲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;以上&lt;/p&gt;
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>白眼狼传</title>
      <link>http://localhost:1313/essay/the_legend_of_the_white_eye_wolf/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/essay/the_legend_of_the_white_eye_wolf/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;猎人早就知道它是狼了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但它不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“砰——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它听得出来，猎人这一枪命中了。猎人给它训练出的本能驱使它撒腿狂奔，子弹命中处涌出的血指引它找到了那头不幸的鹿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它扑了上去，撕扯下一大块肉来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“畜牲，别吃生肉！”猎人哼哧哼哧地追过来，抄起枪托砸它的头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他怕，这几年来他一直把它当成狗来养，不让他吃生肉，生怕它想起自己是头狼来，他知道，狼是不亲人的，说不定那天他就会在熟睡的时候被这它像这样咬下一大块肉来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他得养他，市面上给猎人用的狗都太不实用了，这头狼或多或少能弥补他找不到合适的猎狗的难处，而且这家伙能胜任猎狗的职位，还能做的相当出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这几次狩猎，不论他怎么用枪托砸它的头，它还是会吃下几块生肉，他知道，它越来越渴望吃生肉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越像头狼了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他得除掉它，就在今晚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当猎人拿着上膛的枪蹑手蹑脚走到狗舍（或者应该叫狼舍？）前时，它醒了，但它闻的出是猎人，它没有在意许多，作为一条狗，它理所应当地起身去迎接这位衣食父母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迎接它的是阴森森的枪口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它愣在那，这把枪它知道，每次见到猎人把这枪端起来瞄准时，它就得做好冲刺的准备，猎人把这叫做“狩猎”，但这次，往日指向它要追的猎物的方向的东西这次指向了它，难道这次狩猎，枪响之后，它要撕扯自己了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猎人这时也愣在原地，他不知道这头狼还觉得自己是狗，还会出来迎接他这位“主人”，但不管它把尾巴摇得多么热烈，他都得除掉它，为了今后一个时刻存在的——或许是不存在的——“隐患”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枪响了，但没有打中它的脑子，因为猎人愣的那一下，枪口也随着他的身体微微颤抖了一下，子弹带走了它的一只眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猎人的身影在它眼中染上了一层血红。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枪声在静夜中隆隆作响，这是猎人给它送别的礼炮，它多带走了猎人几颗子弹，在血红的山林中落荒而逃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这畜牲吃了这么多子弹，又瞎了一只眼，想必也活不久。”猎人这样想，嘟囔着收了枪，又把那座简陋的狗舍拆了，拿来当明天的柴火烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实也确实如猎人所想，它没在林子里跑多久，便栽在了草地上，渗出的血在身下一片绿草中开出了一朵红莲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如后来狼群没有闻到血味找到他们想象中的这头“猎物”，或许它会死于失血，哪怕不是这样，林子里也会有其他掠食动物来认领这顿美餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它是猎人养的那头狼！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能留他，狼群也曾养育过它，但它却反过来帮猎人猎杀狼群，白眼狼！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼王还是决定留下了它，毕竟它还是一头狼，是狼就是狼群的一份子，作为狼王它深谙这点，它靠着自己作为老狼王的威望把它留了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在狼群里它恢复的很快，它的那只眼睛也从红色慢慢转白——它成了名副其实的白眼狼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚进入狼群时，它还不能参与到狩猎中，它太虚弱了，跑起几步就得被体内的子弹拽回到地上，于是它成了狼群里的累赘——狼群显然不欢迎只进不出的家伙，他们纷纷叹息于老狼王的糊涂，也愤恨于这位白眼狼同胞过去给猎人当走狗的种种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼群在一次狩猎中抢走了鬣狗的大餐，这次“抢劫”活动中参与抢劫的狼群成员都饱餐了一顿，又在回来后招呼着这位白眼狼同胞去享受或许已经开始腐烂的“大餐”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果不其然，现在这顿大餐是乌鸦在享用，白眼狼还是决定不去参与这场已经令它恶心的盛宴了，它开始往回走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伙计，你附近有一头小羊，看到那边的林子吗，穿过去就能找到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声音来自树上的一只乌鸦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来不及多想什么，饥饿驱使它跟随乌鸦的指引去找那只被父母抛下的小羊，“你为什么给我找食物？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么给你找食物，你吃了之后我就能吃了，我是一只被鸦群赶出来的乌鸦，鸦群在哪我就不能在哪，我给你找猎物，你给我留食物，鸦群会羡慕我的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自此，白眼狼就离开了狼群而跟着乌鸦觅食，它终于不用忍受狼群中的种种非议了，但狼群也因此更加确定它是白眼狼——人类眼中的白眼狼，同样也是狼群眼中的白眼狼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌鸦和白眼狼的合作很愉快，乌鸦很好地补足了白眼狼另一只眼的缺陷——作为一只更高维度的眼睛，它也显然比白眼狼原来的那只眼睛更为出色。好似猎人用白眼狼来代替猎狗一样，白眼狼用乌鸦代替它的那只眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次精妙的猎杀大型猎物的合作狩猎成功后，山林里少了一团会跑的食物，多了一份保质期不久的即食盛宴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白眼狼在确认自己已经饱食到往后三天可以不用进食后，躺在一旁的草丛中开始休憩，把残羹留给乌鸦解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知是多久之后，白眼狼醒来时发现它的猎物上站着一圈的乌鸦，它也记得，帮它的那只乌鸦是游离在鸦群之外的，所以它认定，这个鸦群打扰到了它朋友（亦或是恩人）的用餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它决定赶走它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但它不知道的是，这些是乌鸦招呼来的好友亲朋，在它向它们展示它离开鸦群后立下的丰功伟绩时，白眼狼冲上来打碎了它的形象，来客们四散而飞，而有几只不幸的乌鸦则惨死在了白眼狼的牙下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它再也不和它合作了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它再一次地成为了“白眼狼”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乌鸦离开后白眼狼还是能正常狩猎的，但它常常远远地看着享受它吃剩下的食物的鸦群，有着说不出来的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再有白眼狼的事的时候是在很久之后了，猎人终于从市场里淘到了一条还算不错的猎犬，狼群深受其害，老狼王也在这段时间惨死在猎人枪下，新狼王白狼继位后找上了这位早已被狼群遗忘的白眼狼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白眼狼毫不犹豫地接下了反击猎人的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“砰——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一头四条腿的猎杀机器从枪声来处的草丛里射出来，扑上了那只身上淌着血的鹿的身上。“好样的，今天多给你吃点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狗摇着尾巴表示高兴，虽然它应该不知道自己在高兴什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它突然从那一团血腥味中闻到了一种其他的动物的味道——那是狼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白眼狼向猎犬猛扑了过去，就像那年它向它参与猎杀的鹿扑过去一样，它恶狠狠地撕下了它的一大块肉，猎犬哀嚎着和白眼狼扭打在一起，狼群远远地听到了猎犬凄惨的哀嚎声，觉得或许这是猎人的又一什么新招式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当猎人赶到这两团血肉模糊的动物旁时，猎犬已经被白眼狼咬中了脖颈，断了气——狼不论怎样还是比这个后辈厉害些的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猎人看到这团血色中若隐若现的白眼，气不打一处来，“那天没除了你这个恶种，今天就来祸害我，我非得教你死我眼前不可！”说罢抬枪便射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白眼狼身上中了一弹，它呜叫着松开猎犬，又扑到猎人身上，猎人在装弹的慌乱中用手臂去挡，它便用尽全身的气力在那上面咬上了一口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“畜牲，我可也是你的半个爹呐！”猎人就着传遍全身的剧痛大喊一声，另一只手摔下枪拔出腰间的砍刀，他怕砍中了自己的手臂，便用刀尖向白眼狼的肚上穿去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;血淌了下来，黏在地上，又开了一朵在那天夜里白眼狼见过的红莲，但这一次，谁都帮不了它了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这白眼狼，可害得我一番苦。”在白眼狼死后，它还久久没有松口，猎人只好把它的头骨也砸碎，这才松了手臂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天夜里，猎人同时吃到了三种肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当白狼得知猎人失去猎犬的喜讯时，招呼狼群连夜嗥叫以纪念白眼狼的功绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在许久之后的狼群中，每头狼王都会提到白眼狼作为狼的反例，狼群在那时也都只会想起那头只会分享猎物而不参与狼群狩猎的，最终抛下狼群自己过好日子去的，一只眼珠是纯白色的，白眼狼。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;原文写于2025.04.14，在图书馆复习完高数后&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后记于2025.11.24，大物期中考后&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概能想起来当初为什么写这篇文，高中有段时间想试试动物小说，就二刷了一遍《狼王梦》，后来又在某纪录片里看到乌鸦和狼是有合作关系的，当时大为震惊，就写了文中狼鸦合作的情节&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面偶然思考到一个问题：假如我的救命恩人要我的命，我给是不给？于是就诞生了里面猎人的情节&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上两段缝到一起，就是这短篇了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里我想写的无非就是关于狼&amp;quot;白眼&amp;quot;的原因：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;因为外貌而被直观认定为白眼&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;因为不清楚事态盲目帮忙而被指责白眼&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;受施恩者迫害而反目&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;受其他更重要的人或事影响转而攻击不那么重要的人的利益&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
